
                      Thor es una película que introduce el maravilloso mundo de Asgard al UCM, donde conocemos a los asgardianos como personas tecnológicamente más avanzadas de otro mundo. Este teatro Shakesperiano dirigido por Kenneth Branagh nos muestra el "mágico" mundo de Asgard donde está Thor, Loki, Odín, Heimdall, Frigga, Sif, Los 3 Guerreros, el Destructor. La historia nos lleva a un mundo al borde de la guerra donde el impulsivo Thor comete un gran error y Odín lo despoja de su poder y lo destierra a Midgard para aprender una lección de humildad y autocontrol. Mientras en Asgard Loki descubre que no es hijo de Odín y conocemos cuál era su plan desde el principio. Thor deberá ser digno para salvar a la cuidad y volver a Asgard a arreglar todo.

Aspectos positivos:
Cuenta con el genial reparto de Chris Hemsworth, Anthony Hopkins, Tom Hiddleston, Natalie Portman, Jaimie Alexander, Rene Russo, Stellen Skarsgård, Kat Dennings. En general hacen su papel excelente. Kenneth Branagh nos explica muy bien este mundo, no como un mundo mágico, sino como ciencia que aún no entendemos, y el porque se creía como mitología. Tiene una excelente trama y diálogos, buena acción y música. Branagh hace un excelente trabajo mezclando perfectamente la mitología nórdica y el personaje de los cómics de Marvel. Se nos aborda como un mundo de reyes, más que de dioses, lo cual la hace mucho más real e interesante. Debemos destacar la interpretación de Thor, Odín y Loki, donde la intensidad de los diálogos son como acción, permitiéndonos conocer mucho mejor a cada personaje. También el hecho de que Heimdall en los cómics sea blanco y en el filme sea afroamericano, no sólo creo que se ve increíble, sino que promueve la inclusión. La estancia en la Tierra y no poder levantar el martillo, hacen que Thor cambie, es algo que es muy importante, porque aprende a sacrificarse por los demás, a ser humilde, evitar la guerra y sus consecuencias. El villano Loki, esta muy bien planteado, donde es más una lucha entre hermanos por el favor de su padre, y el imponente Destructor, que si bien no es un villano en sí, es muy intimidante y resulta el primer enfrentamiento entre Thor y Loki, además sus efectos especiales son de lo mejor y se asemeja mucho al de los cómics. Tenemos los primeros easter eggs de las Gemas del Infinito y el Guantelete. También la acción es muy buena, al igual que la música, es acorde a la cinta. Destacar la presencia de Phil Coulson que da continuidad al UCM, y la de Hawkeye que a pesar de ser breve, nos introduce un nuevo personaje y futuro Vengador. Al igual que la breve aparición de un Guantelete del Infinito, y otros tesoros de la Bóveda de Odín.

Aspectos negativos:
Muchos consideran el gran error que a la media hora Thor deja Asgard y la mayor parte de la película se desarrolla en un pueblo desértico con Thor sin poderes, esto se debe principalmente a que era demasiado costoso grabar un escena de Asgard. Yo pienso que era necesario para entender a los personajes, y que su destierro fuera significativo, además de desarrollar la relación con Jane. Sin embargo, nos hubiera gustado conocer más el mundo de Asgard, así como las escenas eliminadas, que pienso que eran muy importantes. Me hubiera gustado que Lofi hubiera tenido más importancia. También la limitación que le dieron a Natalie Portman en su actuación, ya que es una excelente actriz que podría haber sido mucho más interesante, pero al igual que Stellen Skarsgård cumplen su rol en la trama. Pienso que no hay grandes errores en ésta cinta.

En conclusión, es una muy buena película, siendo más un drama shakesperiano, que una película de superheroes; una maravillosa historia de orígenes de Thor. Es una película que si bien pudo ser mejor, está bastante infravalorada.
        
            